[
    {
        "questionText": "Какой способ привода тормозов имеет трактор \"Беларус-800\"?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 2,
        "answers": [
            "Гидравлический.",
            "Механический.",
            "Пневматический."
        ]
    },
    {
        "questionText": "При включении стартера не проворачивается коленчатый вал дизеля. Какова возможная причина?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 1,
        "answers": [
            "Слабая затяжка клемм аккумуляторной батареи.",
            "Чрезмерное натяжение ремня вентилятора.",
            "Высокий уровень электролита в аккумуляторной батарее."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Сколько метров не должны превышать по длине габаритные размеры машинно-тракторного агрегата (МТА) при выезде на дороги общего пользования без соответствующего согласования?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 2,
        "answers": [
            "15 м.",
            "20 м.",
            "24 м."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Каковы последствия длительной работы дизельного двигателя на холостом ходу?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 3,
        "answers": [
            "Заклинивание масляного насоса.",
            "Переохлаждение двигателя, повышенный износ цилиндра.",
            "Образование нагара на деталях турбины, поршнях."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Каким способом устанавливать колею задних колес тракторов \"Беларус-1005\" и \"Беларус-1025\", равную 1800 мм?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 2,
        "answers": [
            "Передвижение ступицы.",
            "Изменением положения диска колес."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Натяжение ремней вентилятора считается нормальным, если прогиб их ветвей между шкивами коленчатого вала и генератора двигателя Д-245 при нажатии на него с усилием 40 Н находится в пределах:",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 2,
        "answers": [
            "9 - 12 мм.",
            "12 - 17 мм.",
            "17 - 23 мм."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Какой нижний пределах давления масла двигателя Д-245 в номинальном режиме при нормальной температуре?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 1,
        "answers": [
            "0,08 МПа (0,8 кгс/см2).",
            "0,20 МПа (2,0 кгс/см2).",
            "0,30 МПа (3,0 кгс/см2)."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Когда необходимо сливать масло из картера двигателя при проведении ТО трактора \"Беларус-800\"?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 2,
        "answers": [
            "При работающем двигателе.",
            "Сразу после остановки двигателя.",
            "Через 10 минут после остановки двигателя."
        ]
    },
    {
        "questionText": "При каких неисправностях запрещается эксплуатация трактора?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 3,
        "answers": [
            "Плохо запускается дизель.",
            "Повышенная вибрация рычага управления.",
            "Неисправна система блокировки запуска дизеля."
        ]
    },
    {
        "questionText": "При каких дефектах допускается эксплуатация тракторов?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 3,
        "answers": [
            "Рычаг коробки передач включается с трудом.",
            "Правая дверь в открытом положении не фиксируется.",
            "Порван подлокотник сиденья.",
            "Отсутствует солнцезащитный щиток."
        ]
    }
]